<resources>
    <string name="app_name">Turizmo Programa</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <string name="home">Home</string>
    <string name="route">Route Planner</string>
    <string name="locations">Tourist Locations</string>
    <string name="map">Interactive Map</string>
    <string name="map1">Žemėlapis</string>
    <string name="helper">Tourism Helper</string>
    <string name="help">Help</string>
    <string name="about">About</string>
    <string name="android_studio">Android Studio</string>
    <string name="android_studio_android_com">android.studio@android.com</string>
    <string name="navigation_header">Navigation header</string>
    <string name="share">Share</string>
    <string name="social">Social</string>
    <string name="route_planner">Route Planner</string>
    <string name="tourist_locations">Tourist Locations</string>
    <string name="menu">Meniu</string>
    <string name="location_description">Location description</string>
    <string name="vilnius">Vilnius</string>
    <string name="title">Title</string>
    <string name="creatorName">Karolis Urbaitis</string>
    <string name="creatorEmail">karolis.urbaitis@stud.vilniustech.lt</string>
    <string name="place_category">Place Category</string>
    <string name="atidaryti_žemėlapyje">Atidaryti žemėlapyje</string>
    <string name="atidaryti_map">Atidaryti žemėlapyje</string>
    <string name="uber">Uber</string>
    <string name="booking">Booking</string>
    <string name="citybee">CityBee</string>
    <string name="bolt">Bolt</string>
    <string name="airbnb">Airbnb</string>
    <string name="trafi">Trafi</string>
    <string name="useful_apps">Useful apps</string>
    <string name="useful_links">Useful links</string>
    <string name="vilnius_website">Vilniaus Svetainė</string>
    <string name="corona_website">Corona \n STOP</string>
    <string name="lt_gov_website">Lietuvos Vyriausybė</string>
    <string name="lt_tour_website">Lietuvos Turizmas</string>
    <string name="lt_reng_website">Renginiai Lietuvoje</string>
    <string name="lt_about_website">Apie \n Lietuvą</string>
    <string name="contact">Contact</string>
    <string name="vgtu">Vilniaus Gedimino Technikos universitetas</string>
    <string name="aboutMe">Ši turistinių kelionių rekomendacinė programėlė yra sukurta Vilniaus
        Gedimino Technikos universisteto studento Karolio Urbaičio kaip bakalauro darbas.</string>
    <string name="aboutMe1">Šioje aplikacijoje galima pasirinkti vieną iš sudarytų maršrutų, atrasti naujas populiarias
        turistines vietas, panaršyti interaktyviame žemėlapyje, kuriame galima rasti sužymėtas visas
        aplikacijoje esamas turistines vietas. Taip pat yra skiltis su turizmui Lietuvoje
        naudingomis programomis bei interneto svetainėmis</string>
    <string name="call_tourism_centre">Call tourism centre</string>
    <string name="email_tourism_centre">Email tourism centre</string>
    <string name="find_tourism_centre">Find tourism centre</string>
    <string name="email_app_creator">Email app creator</string>
    <string name="email_creators_university">Email creator\'s university</string>
    <string name="find_creators_university">Find creator\'s university</string>
    <string name="dalintis">Dalintis</string>
    <string name="route_category">Route Category</string>
    <string name="routehistorydesc"> Šį maršrutą sudaro:
        \n Pilies gatvė - Vilniaus gynybinės sienos bastėja - Prezidentūra - Gedimino prospektas.
        \n Pilies gatvėje yra pagrindinė senamiesčio ašis, populiari vaikščiojimų vieta, iš gatvės
        matyti Gedimino pilis. Pilies gatvėje daugybė architektūrinių, istorinių ir kultūrinių įžymybių,
        gausu kavinių, restoranų, muziejų ir galerijų, viešbučių, papuošalų ir suvenyrų parduotuvių.
        \n Vilniaus gynybinės sienos bastėjoje yra atidarytas ginklų muziejus, kuriame eksponuojama
        ginkluotė nuo  XV a. iki XIX a.: akmeniniai patrankų sviediniai, senosios patrankos ir raitelių
        šarvai. Bastėjoje įrengtoje ekspozicijoje esanti ikonografinė medžiaga atskleidžia to meto
        gynybos ypatumus.
        \n Prezidentūros viduje yra klasicizmo epochos stiliaus salės. Baltoji – pagrindinė,
        kurioje teikiami apdovanojimai, Prezidentas susitinka su visuomene;
        Mėlynoji skirta prezidento konfidencialiems pokalbiams;
        Žaliojoje Prezidentas posėdžiauja su vyriausiais patarėjais;
        taip pat čia – Žemėlapių, Delegacijų, Derybų, Pasitarimų salės.
        \n Gedimino prospektas – centrinė miesto gatvė. Ji pavadinta Vilniaus įkūrėjo, Lietuvos
        Didžiojo Kunigaikščio Gedimino vardu. Prospektas tęsiasi beveik du kilometrus. Viename
        prospekto gale – Katedros aikštė, kitame – Seimo rūmai ir Neries upė. Gedimino prospektas
        jungia tris aikštes: Katedros, Savivaldybės ir Nepriklausomybės. Gedimino prospekte švenčiamos
        svarbiausios Lietuvos valstybinės šventės.</string>
    <string name="routeparkdesc">Šį maršrutą sudaro:
        \n Vilniaus universiteto botanikos sodas - Pavilnių regioninis parkas - Vingio parkas -
        Bernardinų sodas.
        \n Čia kaupiamas, tiriamas, vertinamas unikalus mūsų krašto augalų genofondas, o vertingiausias
        vėliau ir saugomas neribotą laiką (pavyzdžiui, sodo žolinių dekoratyvinių augalų kolekcijose
        saugoma per 600 Lietuvos selekcininkų sukurtų vertingų hibridų ir veislių pavyzdžių, 313 sode
        saugomų augalų pavyzdžių yra įrašyti į nacionalinio augalų genofondo sąrašus).
        \n Didžiausia pavilnių regioninio parko vertybė – unikalūs Lietuvoje ledynų tirpsmo vandenų
        išgraužti raguvynai su būdingomis augalų bendrijomis. Įdomiausios Ribiškių ir Iškartų didžiosios
        erozinės vėduoklės, ilgiausių Lietuvoje atragių sistema, Tuputiškių raguvų sistema, Ancučių ir
        Pūčkorių stačiašlaičiai giliai suraižyti raguvyno masyvai, Vilnios slėnio šlaitai, išraiškingi
        Markučių eroziniai latakai.
        \n Vingio parko perlas – tai Vilniaus Universiteto botanikos sodo skyrius. Ilgas tradicijas
        ir istoriją turintis sodas maloniai stebina savo turtinga augalų kolekcija. Botanikos sodo
        komanda renka ir augina daugiau kaip 1200 pavadinimų augalų iš visų pasaulio geografinių zonų.
        Lyginant su dideliu centrinę Vingio parko dalį lankančių žmonių srautu, botanikos sodas yra
        labai rami, jauki vieta.
        \n Bernardinų sodas atlieka reprezentacinio parko vaidmenį. Jam būdingos atviros ir uždaros
        erdvės, rožynai, alpinariumai, tvenkiniai, fontanai. Parkas – tai savitas kraštovaizdis,
        neeilinis peizažas. Iš įvairių vietų atsiveria patrauklios Vilnelės, Trijų kryžių kalno
        tolimosios perspektyvos. Žvilgsnį nuo žemės keliant aukštyn matome apatinį gėlynų, tarpinį
        krūmynų ir viršutinį medžių aukštą.</string>
    <string name="routereligiondesc">Šį maršrutą sudaro:
        \n Aušros vardai - Šv. Onos bažnyčia - Bažnytinio paveldo muziejus - Šv. Jonų bažnyčia -
        Šv. Kazimiero bažnyčia.
        \n Aušros vartai su Šv. Teresės bažnyčios Aušros Vartų koplyčia ir Švč. Mergelės Marijos
        paveikslu yra vienas reikšmingiausių Lietuvos religinių, istorinių ir kultūrinių paminklų,
        susijusių su Lietuvos valstybės ir ypač sostinės Vilniaus istorija, kuriame laikomas Šv.
        Mergelės Marijos paveikslas, kuris krikščionių garbinamas kaip stebuklingas.
        \n Šv. Onos bažnyčia yra vienas gražiausių ir, ko gero, garsiausių Vilniaus statinių. Tai
        vėlyvosios gotikos šedevras. Bažnyčia buvo ne kartą remontuota, tačiau jos išorė nuo XVI a.
        pabaigos beveik nepakito. Per penkis šimtmečius beveik nepakitusi Šv. Onos bažnyčia sulaukė
        mūsų dienų ir tapo vienu iš Vilniaus simbolių. Šalia bažnyčios – XIX amžiuje pastatyta varpinė,
        imituojanti gotikos stilių.
        \n Bažnytinio paveldo muziejus sudomins ne tik sakralinio meno mėgėjus, bet ir kiekvieną senąja
        Lietuvos kultūra besidomintį žmogų. Akį traukia prabangūs auksakalystės šedevrai, puošnūs
        bažnytinės tekstilės pavyzdžiai. Lankytojai čia susipažins su išskirtine Katedros lobyno istorija
        ir vertingiausiais jo eksponatais. Muziejuje vyksta paskaitos bei parodos.
        \n Šventų Jonų bažnyčios statybos užtruko beveik 40 metų ir baigėsi 1426-aisiais. Anuomet
        tai buvo gotikinis pastatas. 1571 metais bažnyčia perėjo jėzuitų ordino žinion, ir nuo tada
        ji laikoma universiteto komplekso dalimi. Šventų Jonų bažnyčia yra mačiusi ne tik šventų
        mišių, bet ir studentų protestų, ir teatro spektaklių, ir karalių sutikimų.
        \n Šv. Kazimiero bažnyčia – vienas gražiausių baroko paminklų Vilniuje. Ji pastatyta pagal
        Romos Jėzaus (Il Gesù) bažnyčios pavyzdį, tačiau skirtingai nuo jos, turi du pagrindinio
        fasado bokštus. Bažnyčios planas sudaro lotynišką kry­žių. 40 m aukščio ir 17 m skersmens
        kupolą vainikuoja Lietuvos didžiojo kunigaikščio karūnos formos žibintas.</string>
    <string name="routemuseumsdesc">Šį maršrutą sudaro:
        \n Vilniaus miesto muziejus - Lietuvos meno pažinimo centras „Tartle“ - Parodų erdvė
        Istorijų namai - Vytauto Kasiulo dailės muziejus
        \n Vilniaus miesto muziejus tai dinamiškas ir nuolat besikeičiantis, kaip ir pats miestas.
        Muziejus kasmet planuoja pristatyti po 2–3 parodas, grįstas autentiškais miesto gyvenimo tyrimais.
        Išskirtinai Vilniui skirtas muziejus kviečia įdėmiau įsižiūrėti į mus nuolat supančią aplinką ir joje išvysti ką
        nors netikėto. Vilniaus muziejus renka artefaktus, susijusius su miesto aplinka, istorija.
        \n TARTLE lankytojai kviečiami gyvai susipažinti su Lietuvos meno vertybėmis ir istoriniais
        artefaktais nuo pagonybės laikų kultūrinio palikimo iki šiuolaikinio meno. Centro tikslas –
        puoselėti, surinkti ir grąžinti į Lietuvą po pasaulį išbarstytą kultūrinį bei istorinį
        lituanistinį paveldą, o svarbiausia – padaryti jį prieinamą visuomenei.
        \n Istorijų namai – tai ne tik muziejus. Čia galima pasimėgauti ir jį supančia gamta, nes
        naujoji parodų erdvė įsikūrusi Kalnų parko papėdėje, prie pagrindinių Vilniaus upių – Neries
        ir Vilnios – santakos. Visas muziejaus parodas visuomet lydi gyvi ir virtualūs edukaciniai
        užsiėmimai. Todėl Istorijų namuose laukiamas kiekvienas – kad ir kokio amžiaus būtų.
        \n Vytauto Kasiulo dailės muziejuje periodiškai rengiamos tarptautinės parodos, lankytojai
        supažindinami su Lietuvos egzilio menininkų kūrybos atodangomis, taip pat ir su XX a.
        Vilniaus meno tradicijomis. Veikia edukacinis centras, rengiamos ekskursijos, vyksta
        paskaitos, konferencijos, koncertai, kūrybiniai plenerai, kiti kultūros renginiai.</string>
    <string name="routememorialsdesc">Šį maršrutą sudaro:
        \n Paminklas LDK didžiajam kunigaikščiui Gediminui - Miesto vartų sargybinio skulptūra -
        Karaliaus Mindaugo paminklas - Inskripcijos sovietinių represijų aukoms.
        \n Gediminas yra Trakų ir Vilniaus miesto įkūrėjas ir vienas pačių garsiausių senosios
        Lietuvos valdovų. Gediminas gyveno nuo 1275 iki 1341 metų, Lietuvos Didžiąją Kunigaikštystę
        valdė 25-erius metus. Lietuvos sostinę jis perkėlė iš Trakų į Vilnių. Garsėjo daugiau ne kaip
        karvedys, bet kaip diplomatas, atkreipęs į Lietuvą Europos dėmesį.
        \n Aukštai ant pastato užkeltas miesto sargybinis iki šių dienų saugo vilniečius ir tikrina
        visus, kurie apsilanko mieste. Tai – simbolis, kad esame saugomi, tačiau kiekvienas iš mūsų
        turi stengtis, kad gyvenimas būtų ramus ir kad netektų gintis nuo užpuolikų.
        \n Minint 750 metų Mindaugo karūnavimo dieną, 2003 m. liepos 6 d. buvo atidengtas paminklas
        Karaliui Mindaugui. Iš granito iškaltas pusketvirto metro aukščio karalius pavaizduotas
        sėdintis soste ir laikantis karaliaus regalijas – skeptrą ir rutulį su kryžiumi. Paminklo
        postamentą juosia Saulės kalendorius, kuriame sužymėtos svarbiausios pagoniškos ir
        krikščioniškos šventės.
        \n Šiame pastate įsikūrę Apygardos teismo rūmai. Nacių laikais čia veikė gestapas, sovietinės
        okupacijos metais – KGB, kur buvo laikomi, kankinami ir žudomi kovotojai už Lietuvos
        valstybingumą. Šiuo metu čia veikia Genocido aukų muziejus, pastato fasade iškalti žuvusių
        rezistentų vardai, šalia pastatytas paminklas – lauko akmenų piramidė.</string>
    <string name="marsruto_zem">Maršruto žemėlapis</string>
</resources>